內地生報考DSE需求回升, 中五生:有了國安法不怕政治環境

放棄高考，報讀香港DSE，近年成為不少內地生的選擇。
在深圳讀DSE全日制課程的高二生Kiana：「DSE每年的考生是4至6萬人左右，但高考至少是1千萬，DSE競爭少很多，其次對於內地考生來說，理科從小就抓得嚴，讀DSE比較有優勢。」

Kiana：「我是去上學並不是去涉及政治，影響不大。」
Elaine：「去年我也去了香港，目睹了理工大學那種政治氣息很嚴重的牆，到處貼滿了言論，在這種氛圍下肯定會被熏陶，但是因為現在有國安法出來，肯定會對這種風氣有所改善，因為我是2022年去考DSE的，以後再去肯定不會有太大問題。」

2022年香港會發生乜事, 都好難講

【教育機構：國際關係影響 大多衝香港而讀】

鄧強光：「我期望考DSE的內地生有10多、20萬，這樣對香港非常好，無論是對就業、酒店、飲食業有很大幫助，考評局可以收很多考試費。香港出生率不停跌，內地DSE課程對香港的老師亦是很大的就業機會。」

香港人會去考GCSE

支那周街愛黨果d係咩牆黎

連登仔 : 唔要血統論, 支持民主就係手足

蝗族又大舉入侵

拜託
美國大選之後一定要截撚晒呢啲仆街

連儂牆再開花

內地生報讀DSE的趨勢亦吸引了不少香港人到內地教書，Venus就是其中一個。
Venus在深圳一間學校教授通識科，她認為，在內地教通識的確有困難：「很坦白講在內地的環境，的確要經過思考的，經過一些舖敍才去表達會適合些。舉個例子反修例或佔中，當然在字眼上我們也要很小心，盡可能用一些中性的字眼，避免他們有既定的立場，也會讓他們看很多香港的新聞製作節目，譬如鏗鏘集。」

Venus sen sei 小心国七法

Kiana elaine學人改洋名

連登仔 : 我淨係喜歡政治, 經濟資源比深圳偷有咩所謂, 深圳冇海洋法取代唔到香港架喎, 我老豆淨落層樓比我gogogo 我淨係想理政治

我們懷念他

賣國走狗確認